\chapter{Einleitung}\label{Einleitung}
\onehalfspacing
In den letzten Jahrzehnten spielten Simulatoren in zivilen und militärischen Bereichen eine immer größere Rolle. Durch sie konnte die Ausbildung von Piloten aber auch von normalen Fahrzeugbesatzungen und Soldaten verbessert werden. Durch den Einsatz von Simulationen können Szenarien in sicherer Umgebung geübt werden. Neben der Ausbildung von Personal können in Simulationen auch Fahrzeuge oder Geräte getestet werden, ohne diese konstruieren zu müssen. 
Um die Ausbildung oder das Simulieren von Fahrzeugen noch effizienter zu gestalten, kam die Forderung auf, einzelne Simulationen miteinander zu vernetzten und interagieren zu lassen. Das Vernetzen von Simulation integriert zum Beispiel Flugsimulatoren und Panzersimulatoren in ein Szenario und lässt diese zusammen interagieren. 
Dafür wurden verschiedene Standards festgelegt, wie zum Beispiel \ac{dis} und \ac{hla}, die Simulationen mit einander vernetzen. Ziel dieser Arbeit war es, eine grundlegende Klassenhierarchie zu erstellen, die es ermöglicht, verschiedene Objekte zu simulieren, welche dann anschließend in den \ac{dis} Standard übersetzt werden können.  \\
Dafür werden zunächst die Grundsätze der \ac{oop} erklärt. Weiterhin wird C++ und deren Unterschied zu C beschrieben. Diese Programmiersprache ist eine Sprache, die objektorientiertes Programmieren ermöglicht. Anschließend werden  Inhalte des \ac{dis} Standards, welche in dieser Masterarbeit verwendet wurden. Neben den genannten Grundlagen werden Lösungsansätze erklärt und verglichen, die für die Erstellung einer Klassenhierarchie infrage kommen. Des Weiteren wird der Lösungsansatz und die Implementierung  erklärt, die gewählt wurde. Im Anschluss daran werden die aktuellen Funktionalitäten erklärt und es werden mögliche Erweiterung dargestellt. Abschließend folgt ein Fazit und ein Ausblick.  
       